{
    "creditos": 4,
    "codigo": "GCH293",
    "ementa": "A natureza e especificidade do discurso filos\u00f3fico e sua rela\u00e7\u00e3o com outros campos do conhecimento; principais correntes do pensamento filos\u00f3fico; Fundamentos filos\u00f3ficos da Modernidade. T\u00f3picos de \u00c9tica e de Epistemologia.",
    "horas": 60,
    "nome": "INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 FILOSOFIA",
    "objetivo": "Refletir criticamente, atrav\u00e9s de pressupostos \u00e9ticos e epistemol\u00f3gicos, acerca da modernidade.",
    "referencias_basicas": [
        "ABBA, Giuseppe. Hist\u00f3ria cr\u00edtica da filosofia moral. S\u00e3o Paulo: Raimundo Lulio, 2011.",
        "DUTRA, Luiz Henrique de Ara\u00fajo. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da ci\u00eancia. Florian\u00f3polis: EdUFSC, 2003.",
        "FRANCO, Irley; MARCONDES, Danilo. A Filosofia: O que \u00e9? Para que serve? S\u00e3o Paulo: Jorge Zahar, 2011.",
        "GALV\u00c3O, Pedro (Org.). Filosofia: Uma Introdu\u00e7\u00e3o por Disciplinas. Lisboa: Edi\u00e7\u00f5es 70, 2012. (Extra Cole\u00e7\u00e3o).",
        "HESSEN, J. Teoria do conhecimento. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2003.",
        "MARCONDES, Danilo. Textos b\u00e1sicos de \u00e9tica. S\u00e3o Paulo: Zahar editores, 2009.",
        "VAZQUEZ, Adolfo Sanchez. \u00c9tica. S\u00e3o Paulo: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 2005."
    ],
    "referencias_complementares": [
        "CANCLINI, Nestor Garc\u00eda. Culturas h\u00edbridas. S\u00e3o Paulo: USP, 2000.",
        "GRANGER, Giles-Gaston. A ci\u00eancia e as ci\u00eancias. S\u00e3o Paulo: Unesp, 1994.",
        "HOBSBAWM, Eric. Era dos extremos. O breve s\u00e9culo XX: 1914-1991. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995.",
        "HORKHEIMER, MAX. Eclipse da raz\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Centauro, 2002.",
        "JAMESON, Frederic. P\u00f3s-modernismo: a l\u00f3gica cultural do capitalismo tardio. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Autores Associados, 2007.",
        "NOBRE, M. (Org.). Curso Livre de Teoria Cr\u00edtica. 1. ed. Campinas: Papirus, 2008.",
        "REALE, Giovanni; ANTISERI, Dario. Hist\u00f3ria da filosofia. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Paulus, 2002. 3 v.",
        "SARTRE, Jean-Paul. Marxismo e existencialismo. In: . Quest\u00e3o de m\u00e9todo. S\u00e3o Paulo: Difus\u00e3o Europ\u00e9ia do Livro, 1972.",
        "SCHILLER, Friedrich. Sobre a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. S\u00e3o Paulo: Herder, 1963.",
        "SILVA, M\u00e1rcio Bolda. Rosto e alteridade: para um crit\u00e9rio \u00e9tico em perspectiva latino- americana. S\u00e3o Paulo: Paulus, 1995."
    ]
}