{
    "codigo": "GCH012",
    "creditos": 4,
    "ementa": "Elementos de antropologia. No\u00e7\u00f5es de epistemologia, \u00e9tica e est\u00e9tica. Materialismo eIdealismo. As cr\u00edticas da modernidade. T\u00f3picos de filosofia contempor\u00e2nea.",
    "horas": 60,
    "nome": "FUNDAMENTOS DA CR\u00cdTICA SOCIAL",
    "objetivo": "Fomentar, atrav\u00e9s do contato com os principais marcos te\u00f3ricos da Filosofia Moderna eContempor\u00e2nea, a reflex\u00e3o sobre os alicerces de toda ci\u00eancia social.",
    "referencias_basicas": [
        "ADORNO, Theodor W.; HORKHEIMER, Max. Dial\u00e9tica do esclarecimento: fragmentosfilos\u00f3ficos. Rio de Janeiro: Jorge Zahar, 1985.",
        "FREUD, Sigmund. O mal-estar na civiliza\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Imago, 2002.",
        "MARX, Karl; ENGELS, Friedrich. A ideologia alem\u00e3. S\u00e3o Paulo: Boitempo, 2007.",
        "NIETZSCHE, Friedrich. O nascimento da trag\u00e9dia ou helenismo e pessimismo. S\u00e3oPaulo: Companhia das Letras, 2000.",
        "VAZ, Henrique C. Lima. Antropologia filos\u00f3fica I. S\u00e3o Paulo: Loyola, 1991.",
        "VAZQUEZ, Adolfo Sanchez. \u00c9tica. S\u00e3o Paulo: Civiliza\u00e7\u00e3o brasileira, 2005."
    ],
    "referencias_complementares": [
        "CANCLINI, Nestor Garc\u00eda. Culturas h\u00edbridas. S\u00e3o Paulo: Editora da USP, 2000.",
        "FAUSTO, Ruy. Marx: l\u00f3gica e pol\u00edtica, investiga\u00e7\u00f5es para uma reconstitui\u00e7\u00e3o do sentido dadial\u00e9tica. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1983. (Tomo I).",
        "GRANGER, Giles-Gaston. A ci\u00eancia e as ci\u00eancias. S\u00e3o Paulo: ed. Unesp, 1994.",
        "HOBSBAWM, Eric. Era dos extremos: o breve s\u00e9culo XX: 1914-1991. S\u00e3o Paulo:Companhia das Letras, 1995.",
        "HORKHEIMER, MAX. Eclipse da raz\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Centauro, 2002.",
        "JAMESON, Frederic. P\u00f3s-modernismo: a l\u00f3gica cultural do capitalismo tardio. 2. ed. S\u00e3oPaulo: Autores Associados, 2007.",
        "NOBRE, M. (Org.). Curso Livre de Teoria Cr\u00edtica. 1. ed. Campinas: Papirus, 2008.",
        "REALE, Giovanni; ANTISERI, Dario. Hist\u00f3ria da filosofia. 7. ed. S\u00e3o Paulo: Paulus, 2002.3 v.",
        "SARTRE, Jean-Paul. Marxismo e existencialismo. In: . Quest\u00e3o de m\u00e9todo. S\u00e3oPaulo: Difus\u00e3o Europ\u00e9ia do Livro, 1972.",
        "SCHILLER, Friedrich. Sobre a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. S\u00e3o Paulo: Herder, 1963.",
        "SILVA, M\u00e1rcio Bolda. Rosto e alteridade: para um crit\u00e9rio \u00e9tico em perspectiva latinoamericana.S\u00e3o Paulo: Paulus, 1995."
    ]
}